---
date: '2022-01-08 10:10:25'
title: 'Objects'
tags: [javascript]
---

## Objects

- 对象是一组插槽（键值条目）
- 公共插槽称为属性
  - 属性`key`只能是`string`或者`symbol`
- 私有插槽称为私有方法，只能通过`class`创建

![1ayzHnjKYTA2F5s](https://s2.loli.net/2022/01/08/1ayzHnjKYTA2F5s.jpg)

### 单个对象 - Single objects

```javascript
// 创建object
const obj = {
  name: 'John',
  age: 30,
  isAdmin: false,
  sayHi() {
    console.log('Hi');
  },
  [Symbol.toStringTag]: 'Person',
};
obj.name; // John
obj.age; // 30
obj.isAdmin; // false
obj.sayHi(); // Hi
obj.toString(); // [object Object]

// 解构object
const original = {
  a: 1,
  b: {
    c: 3,
  },
};
const modified = {
  ...original,
  d: 4,
}; // { a: 1, b: { c: 3 }, d: 4 }

// 解构合并
const DEFAULTS = { alpha: 'a', beta: 'b' };
const providedData = { alpha: 1 };
const allData = { ...DEFAULTS, ...providedData }; // {alpha: 1, beta: 'b'}

// `Object.assign`合并对象
const target = { a: 1 };

const result = Object.assign(target, { b: 2 }, { c: 3, b: true }); // { a: 1, b: true, c: 3 }
```

### 原型链 - Prototype chain

原型是 `JavaScript` 的基本继承机制。甚至 `class` 也基于此。每个对象都有 `null` 或一个对象作为其原型。

```javascript
const obj1 = Object.create(null); // 创建一个没有原型的对象
Object.getPrototypeOf(obj1) === null; // true

const proto = {
  protoProp: 'protoProp',
};
const obj2 = {
  __proto__: proto, // 将proto设置为obj2的原型
  objProp: 'objProp',
};
Object.getPrototypeOf(obj2) === proto; // true
```

每个对象都继承原型的所有属性，包括不可枚举的属性。

```javascript
obj2.protoProp; // protoProp
Reflect.ownKeys(obj2); // ['objProp', '__proto__']
```

对象的非继承属性，可以通过 `Object.getOwnPropertyDescriptor()` 获取。

### getters & setters

通过`get`和`set`方法，可以设置和获取对象的属性。

```javascript
const jane = {
  first: 'Jane',
  last: 'Doe',
  get full() {
    return `${this.first} ${this.last}`;
  },
  set full(fullName) {
    const parts = fullName.split(' ');
    this.first = parts[0];
    this.last = parts[1];
  },
};
jane.full; // Jane Doe
```
